\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[applemac]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage{slashed}
\usepackage[left=2.5cm,top=2.5cm,right=2.5cm]{geometry}
%cabecera y pie de p¬∑gina
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{}
\chead{}
\rhead{\begin{footnotesize}cpc-connecta@gmail.com\end{footnotesize}}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.0pt}
\bibliographystyle{unsrt}

\usepackage{fancybox}
\usepackage{xcolor}         
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,snakes}
\usepackage{wallpaper}

%%%%%%%LETRAS%%%%%%%%

%\usepackage{lmodern}
%\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
%\usepackage[T1]{fontenc}

%\usepackage[scaled]{helvet}
%\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
%\usepackage[T1]{fontenc}

%\usepackage{txfonts}
%\usepackage[T1]{fontenc}

%\usepackage[sc]{mathpazo}
%\linespread{1.05}         % Palatino needs more leading (space between lines)
%\usepackage[T1]{fontenc}

%\usepackage[math]{iwona}
%\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lmodern}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage{xcolor} 
\usepackage{fix-cm} 

\setlength{\oddsidemargin}{0mm} 
\setlength{\evensidemargin}{0mm} 

\newcommand{\HRule}[1]{\hfill \rule{0.2\linewidth}{#1}} 
\definecolor{grey}{rgb}{0.9,0.9,0.9}


\newcommand{\rojo}[1]{\textcolor{red}{#1}} 

%%%%%%%


\begin{document}

\thispagestyle{empty}

%\ThisLLCornerWallPaper{1.0}{2p0/2.jpg} +++++++++para poner wallpaper

%\ovalbox{
\begin{minipage}[b]{1\linewidth}
\vskip 5cm 
\begin{center}
{\fontsize{35}{45}\selectfont \textcolor{orange}{C}entro de Promoción Científica}
\vskip 3cm
\begin{huge}
\hrulefill \\
PLAN DE EMPRESA \\
\hrulefill
\end{huge}
\end{center}
\vskip0.5cm

\end{minipage}
%}
\vskip 16.2cm


\newpage
\thispagestyle{empty}
$\;$
\vskip 17 cm

%%%%%%%
\begin{minipage}{0.35\linewidth}
	\begin{flushright}
		\textbf{Autores}\\ \vskip0.9cm
		\textbf{Contacto}
	\end{flushright}
\end{minipage} \hspace{0pt}
%
\begin{minipage}{0.02\linewidth}
	\rule{1pt}{175pt}
\end{minipage} \hspace{0pt}
%
\begin{minipage}{0.63\linewidth}
%\begin{flushleft}
\textcolor{orange}{Guillermo} García Franco\\
\textcolor{orange}{Paula} Tuzón Marco\\ \vskip0.3cm
cpc-connecta@gmail.com
\vspace{5pt}

%\end{flushleft}
\end{minipage}
%%%%%%%

%\vskip 1cm
%Quedan rigurosamente prohibidas, sin la autorización escrita de los titulares del ``Copyright'' bajo las sanciones establecidas en las leyes, la reproducción total o parcial de esta obra por cualquier medio o procedimiento, incluídas la reprografía y el tratamiento informático y la distribución de ejemplares de ella mediante alquiler o prestamos públicos.

\clearpage
\newpage

\newpage
%\LLCornerWallPaper{1.0}{2p0/22.jpg} +++++++wallpaper
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

\newpage

\section{Presentación}

%\LLCornerWallPaper{1.0}{2p0/22.jpg} +++++++++++para poner wall paper

En este documento se expone el estudio de la puesta en marcha de un centro de promoción científica en la ciudad de Valencia, que desarrollará su actividad como un centro de divulgación, didáctica y desarrollo o construcción científica. \emph{Connecta SL} será una empresa que prestará sus servicios tanto en sus instalaciones como a través de su plataforma virtual de teleformación.
\\

La misión de la empresa será promocionar la ciencia en tres dimensiones. \textbf{D}ivulgación; se comentará la actualidad científica en la plataforma web, se proporcionará material de discusión y se invitará periódicamente a científicos para tratar un tema en el que sean expertos. \textbf{D}idáctica; con un método didáctico bien definido basado en la construcción del conocimiento (por contraposición a la deducción), se tratarán los problemas de aprendizaje en ciencias experimentales y matemáticas que tengan los alumnos. Este método didáctico servirá para que los estudiantes adquieran las estrategias cognitivas necesarias que un pensamiento científico requiere; para ello, se trabajará personalmente con ellos en el centro y se les proporcionarán herramientas a través de la plataforma virtual. \textbf{D}esarrollo; la misión de la empresa será bajo este objetivo \emph{entrenar} a los alumnos a usar sus conocimientos para \emph{aplicarlos} mediante la realización de pequeños proyectos diseñados a su nivel (e. g. creación de aplicaciones para software libre). La realización de estos proyectos les proporcionará experiencia en el trabajo colectivo, en la necesidad de enfrentarse a problemas concretos de los que no se sabe la solución, y en el uso de la información y habilidades que poseen por encima de su capacidad para retener conceptos. Esta actividad será de gran relevancia para alumnos de secundaria de cara tanto a la formación superior como al mercado laboral.\\

El factor diferencial de la empresa será la aplicación de un método didáctico especializado en las ciencias experimentales y matemáticas a nivel de secundaria, este método se trabajará de manera dirigida en el centro y a través de la plataforma virtual. Siguiendo las mismas directrices pedagógicas, la empresa tratará con alumnos que quieran formarse en el trabajo \emph{real} de un científico o un técnico participando en la realización de proyectos; proporcionar un lugar donde puedan realizarse este tipo de actividades es crucial en un entorno social donde los alumnos son tratados como contenedores de información más que como emprendedores. El factor diferencial de la empresa es por tanto el ofrecimiento de una formación específica y de calidad en ciencias al nivel de secundaria con métodos alternativos a los habituales.\\

Se situará en un bajo de unos 300 metros cuadrados en la ciudad de Valencia que los emprendedores alquilarán, y contará (en un principio) con 2 trabajadores en plantilla. \\

La cartera de servicios de esta empresa es la siguiente:
\begin{itemize}
\item Formación continua (formación de formadores y proyectos)
\item Apoyo a la formación reglada (estudiantes)
\item Desarrollo de software didáctico 
\item Actividades de divulgación científica y debate
\end{itemize}
Para la prestación de estos servicios es fundamental el buen hacer del personal, es decir, tanto la profesionalidad como el trato humano que éstos dispensen a los clientes, ya que los mismos se convertirán en los mejores vendedores del buen saber hacer de la empresa.\\

Paula Tuzón Marco y Guillermo García Franco están detrás de esta iniciativa.

Paula cuenta con experiencia en el sector ya que ha trabajado durante más de siete años como científica, ha impartido formación a nivel universitario y de secundaria y ha participado en varios proyectos de didáctica de las ciencias. Por su parte, Guillermo cuenta con una amplia formación en ingeniería informática y ha participado en la realización diversos proyectos relacionados con la investigación computacional a alto nivel. Ambos dominan el inglés por lo que se podrían ofrecer algunos de los servicios en ambas lenguas. \\

Con el proyecto pretenden dar un salto cualitativo y cuantitativo tanto en su vida laboral como personal, poniendo en práctica los conocimientos adquiridos en su etapa de formación así como en su experiencia profesional.\\

Los \textbf{factores de éxito} en los que se basará el proyecto son los siguientes:
\begin{itemize}
\item Marca y prestigio del método didáctico
\item Amplitud de ofertas para diferentes tipos de clientes: jóvenes y adultos (divulgación y uso de la web), estudiantes con dificultades del aprendizaje en ciencias, estudiantes emprendedores
\item Cualificación del personal para el desarrollo de la plataforma virtual, para la impartición del método didáctico y el contacto directo con la ciencia de primer nivel
\item Idoneidad de las instalaciones y medios
\end{itemize}

\subsection{Presentación de los emprendedores}

Los emprendedores del proyecto son Paula Tuzón Marco y Guillermo García Frnaco. Su perfil es de carácter técnico y cualificado:
\begin{itemize}
\item Paula es Licenciada en Física y Doctora en Física Teórica, con un máster en Física Avanzada. Tiene el Certificado de Aptitud Pedagógica (CAP) y la Acreditación de Profesor Ayundante Doctor (ANECA) que la acredita como profesora formada a nivel medio y superior. Tiene además el certificado C1 de Inglés por la Escuela Oficial de Idiomas.
\item Guillermo García Franco es Ingeniero Superior Informático y tiene un máster en Inteligencia Artificial, Reconocimiento de Formas e Imagen Digital. Ha trabajado en distintos proyectos de investigación en el Instituto Tecnológico de Informática y la Universidad Politécnica de Valencia.
\end{itemize}
Los emprendedores aportan conjuntamente experiencias, aficiones, formación y aptitudes adecuadas para garantizar en la medida de lo posible el éxito de su iniciativa. Entiende que este éxito exige una alta dedicación, por lo que ésta será su única actividad profesional.


\subsection{Datos básicos del proyecto}

En el Cuatro \ref{basicos} se presentan las principales características del proyecto.
\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
\hline
Definición de la empresa & Centro de promoción y formación en ciencias y matemáticas \\
Formación jurídica & Sociedad Limitada\\
Localización & Valencia \\
Instalaciones & 300 $\text{m}^2$ divididos de la siguiente forma:\vskip 0.02cm \hskip 0.5cm i) Dos aulas pequeñas \vskip 0.02cm \hskip 0.5cm ii) Zona de espacios comunes \vskip 0.02cm \hskip 0.5cm iii) Aula de proyectos y conferencias\\
Personal y estructura organizativa & La empresa, en un primer momento, estará formada por 2 trabajadores, que serán los emprendedores \\
Cartera de servicios & Los servicios que ofrecerá la empresa son: \vskip 0.02cm \hskip 0.5cm i) Formación continua en ciencias e informática (proyectos) \vskip 0.02cm \hskip 0.5cm ii) Apoyo a la formación reglada en ciencias (estudiantes) \vskip 0.02cm \hskip 0.5cm iii) Desarrollo de software didáctico \vskip 0.02cm \hskip 0.5cm iv) Actividades de divulgación científica y debate\\
Clientes & Estudiantes de primaria y secundaria, profesores, adultos y jóvenes interesados en la ciencia y su desarrollo\\
Herramientas de promoción & Plataforma virtual \vskip 0.02cm Dípticos \vskip 0.02cm Promoción en centros de secundaria \vskip 0.02cm Contacto directo con clientes\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Caracterísicas básicas del proyecto.\label{basicos}}
\end{center}
\end{table}

Los datos de inversión y los resultados económicos se resumen en el Cuadro \ref{money}.
\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|r|r|r|r|r|}
\hline
Concepto & Año 1 & Año 2 & Año 3 & Año 4 & Año 5\\
\hline 
Inversión total &&&&&\\
Fondo de maniobra &&&&&\\
Recursos propios &&&&&\\
Recursos ajenos &&&&&\\
Previsión de ventas &&&&&\\
Beneficios después de impuestos &&&&&\\
Tesorería acumulada &&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Datos de inversión y resultados económicos del proyecto.\label{money}}
\end{center}
\end{table}

\section{Actividad de la empresa}

\textcolor{red}{Aquí se especifica la actividad de la empresa. También el precio de la actividad y en general los ingresos del centro.}

\emph{Connecta} ofrece tres servicios de características diferentes:

\begin{itemize}

\item Divulgación 
\begin{itemize}
\item Comentario de noticias científicas y novedades tecnológicas (en la plataforma web)
\item Organización de conferencias y pequeños cursos de alto nivel por parte de un conferenciante/profesor invitado (plataforma web \emph{usuario pro} y asistencia al centro)
\item Debates a nivel medio sobre novedades científicas y tecnológicas (en el centro)
\item \emph{Journal club}, club de lectura y discusión de artículos (en el centro)
\end{itemize}

\item Didáctica
\begin{itemize}
\item Método de aprendizaje constructivista de las ciencias MACOC basado en conocimientos previos, para estudiantes con dificultades del aprendizaje en ciencias experimentales y matemáticas; trabajo en grupos de tres a cinco personas formados según las necesidades de cada cliente (en el centro)
\item MACOC para estudiantes con dificultades del aprendizaje en ciencias que requieran grupos unipersonales (en el centro)
\item Software didáctico orientado a estudiantes con dificultades del aprendizaje en ciencias (en la plataforma web)
\item Formación de formadores, cursos intensivos sobre las técnicas de enseñanza de las ciencia experimentales (en el centro)
\end{itemize}

\item Desarrollo
\begin{itemize}
\item Proyectos dirigidos (en el centro)
\end{itemize}

\end{itemize}

La rentabilidad de los servicios será diferente según sus características. Los servicios de divulgación serán gratuitos, su rentabilidad será indirecta a través de sus funciones de promoción y publicidad de la empresa; en casos particulares, como la oportunidad de asistir a una conferencia haciendo uso de la plataforma virtual, se podrá establecer un precio o entrar dentro de los servicios de pago que tendrán los \emph{usuarios pro} de la web. En el Cuadro \ref{precios} se muestran los precios de venta de los servicios de la empresa.
\begin{table}[tbh!]
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Servicio & Precio medio\\
\hline 
MACOC grupos reducidos & 8 euros/hora/alumno\\
MACOC personalizado & 20 euros/hora/alumno\\
Cursos MACOC para formadores &100 euros/curso/alumno\\
Proyectos dirigidos &5 euros/hora/alumno\\
Usuario pro de la plataforma web & 3 euros/mes/usuario\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Precios de venta.\label{precios}}
\end{center}
\end{table}

Hay que tener en cuenta que la rentabilidad de la plataforma virtual sólo podrá llevarse a cabo cuando haya una masa crítica de usuarios. Además de la figura de \emph{usuario pro}, la plataforma y el desarrollo de su software podrán dar otro tipo de rentabilidad a través de publicidad o de la venta de aplicaciones didácticas específicas para centros de formación reglada.


\section{Proceso de prestación del servicio}

\textcolor{red}{Aquí de describe el proceso de prestación de las actividades según las necesidades de los clientes. Creo que se dice todo lo que hace falta para la puesta en marcha del servicio del producto.}

\emph{Connecta} ofrecerá servicios de promoción científica en tres dimensiones: divulgación, didáctica y desarrollo. Especificamos en este apartado el proceso de prestación de cada uno de estos servicios:

\begin{itemize}
\item Divulgación\\
El trabajo de divulgación científica se desarrollará de manera continua en la plataforma virtual, el equipo de \emph{Connecta} actualizará periódicamente la web con noticias y artículos relacionados con la ciencia y la tecnología. Esta sección de la web será en formato blog donde no solamente se compartirá un enlace sino que el equipo habrá hecho un comentario o nota al respecto.

El trabajo de divulgación se desarrollará también en el centro de manera presencial a demanda del cliente. Se ofrecerán ciclos temáticos para los cuales la empresa contará con la presencia de expertos en el campo. Se promocionarán debates y \emph{journal clubs}. 
\item Didáctica\\
La empresa promocionará el aprendizaje vía la experimentación y los conocimientos previos como método para la construcción de conceptos científicos; la idea básica de este método es saber conectar las piezas que uno tiene para construir algo nuevo. La empresa publicitará el método como herramienta necesaria para estudiantes con dificultades del aprendizaje en ciencia experimentales y matemáticas. Este servicio se ofrecerá en horario extraescolar en las instalaciones de la empresa. Cada cliente tendrá una primera sesión particular de ``diagnóstico'' para la posterior propuesta de trabajo (situación en un grupo, alternancia con atención individualizada, platos, etcétera). 

Además del trabajo en el centro, el equipo de \emph{Connecta} trabajará paralelamente en el desarrollo de software didáctico para potenciar el \emph{e-learning} a través de la plataforma virtual. 
\item Desarrollo\\
El equipo de \emph{Connecta} diseñará un proyecto definido y realizable en un plazo de tiempo moderado para estudiantes de entre 15 y 25 años (más o menos). Tras el proceso de diseño, se hará una promoción del proyecto en centros de educación reglada en busca de clientes que quieran involucrarse. Definido el grupo de trabajo, se procederá a su desarrollo dirigido por uno de los miembros de \emph{Connecta}, los proyectos se realizarán en el centro, un día a la semana, durante tres horas al día.
\end{itemize}

El equipo de \emph{Connecta} trabajará por las mañanas en tareas de actualización de la plataforma virtual, tanto en su parte de divulgación como en el desarrollo de software que se publicará en la red. Por la tarde, en horario extraescolar, se el equipo trabajará la parte de didáctica y desarrollo.

Para actividades no periódicas como cursos a formadores o ciclos de conferencias, el equipo se reunirá una vez a la semana para preparar esta oferta y analizar la respuesta de los clientes. Tantos los ciclos como los cursos se compatibilizarán con el resto de actividades periódicas evitando solapamientos.

\section{El mercado y la competencia}

\textcolor{red}{Habría que decir cuántas academias hay, pero hacer énfasis en que 1) nosotros ofrecemos un servicio más especializado (y por tanto mejor) que el que ofrece una academia normal y corriente, y 2) que ofrecemos además otros servicios que otras academias no ofrecen, y que están dirigidas a otro tipo de clientes; la divulgación puede contar con apoyo universitario y el tipo de cliente puede estar más a ese nivel, por su parte los proyectos cuenta con un cliente cuyo perfil suele ser aquél alumno que se siente confiado con sus conocimientos y cree que no necesita apoyo (aún así cualquier cliente sería bienvenido). Tanto la divulgación científica como el desarrollo de proyectos carecen ahora mismo de un centro o empresa que se dedique a ellos como primer objetivo rentable.}

\subsection{Perfil del cliente y estimación de ventas}

\begin{itemize}
\item Divulgación
\begin{itemize}
\item El perfil del cliente es un adulto o personal universitario. La mayoría de estos servicios serán gratuitos y su rentabilidad vendrá por la promoción que obtenga la empresa en el desarrollo de estas actividades. En casos particulares como ciclos temáticos de conferencias la empresa podrá obtener algún beneficio por la entidad interesada en organizar estos ciclos (universidad o instituto científico).
\end{itemize}
\item Didáctica
\begin{itemize}
\item El perfil del alumno es un estudiante de entre 10 y 25 años con dificultades del aprendizaje en ciencias experimentales (física, química, informática, biología…) o matemáticas. El cliente no es probablemente el alumno mismo en muchos de los casos, sino sus padres o tutores. Es importante contar tanto con la satisfacción del alumno como con el convencimiento de los padres o tutores sobre la eficacia del método de aprendizaje de las ciencias que se enseña en el centro.
\item El perfil del usuario de la plataforma virtual también es el de un estudiante de entre 10 y 25 años con dificultades o necesidad de refuerzo en el aprendizaje de las ciencias. 
\item Como posibilidad, parte del software que la empresa desarrollará puede venderse a clientes cuyo perfil son profesores de centros de secundaria o ampas. 
\end{itemize}
\item Desarrollo
\begin{itemize}
\item El perfil del cliente es el de un estudiante de entre 15 y 25 años con interés por una formación científica o técnica que quiera poner en práctica sus conocimientos y habilidades con la creación de proyectos diseñados por la empresa. 
\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Competencia}

Aunque \emph{Connecta} no será una academia o centro de formación complementaria, al hablar de competencia hay que tener en cuenta todos estos centros en cuanto a la dimensión Didáctica de la empresa. Es importante señalar que la \textbf{diferenciación} de \emph{Connecta} a este respecto es el ofrecimiento de herramientas didácticas para el tratamiento global de un problema; en contraposición al trabajo de una asignatura determinada. El método especializado en el aprendizaje de las ciencias es una garantía de calidad.\\

Sobre la parte de Desarrollo, la competencia se encuentra en los propios centros de formación reglada que realicen actividades similares. La \textbf{diferenciación} de la empresa es la existencia de un centro que se dedique específicamente al diseño y dirección de proyectos para estudiantes de entre 15 y 25 años; que disponga de un espacio, de recursos y de tiempo para este propósito. En los centros de educación reglada, raras veces se llevan a cabo actividades com ésta, necesarias por su parte para la formación de un científico o un técnico; y si se llevan a cabo, a menudo se hace de manera aislada (un profesor por su propia voluntad). La empresa ofrecerá por tanto un servicio de difícil desarrollo en los centros de educación reglada, inexistente fuera de ellos y crucial para la formación. \\

 En la dimensión de Divulgación, la competencia está muy diversificada (blogs, asociaciones, institutos y centros universitarios con departamentos de divulgación, revistas, etcétera), aún así queremos insistir en el sentido promotor de la Divulgación para la empresa por encima de la rentabilidad directa. Por su parte la competencia es muy baja en cuanto a empresas que se dedican a la organización de ciclos de conferencias. La \textbf{diferenciación} de la empresa a este respecto será la complementación de servicios virtuales y presenciales así como que ambos estén dirigidos por personal con formación superior.



\section{DAFO del proyecto}

\begin{table}[tbh!]
\begin{footnotesize}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
        \node[rectangle,rounded corners,draw,fill=purple!50,text width=3in]{
\vskip 0.17cm
La empresa ofrecerá un sevicio bastante específico \vskip 0.1cm
La empresa será nueva en el mercado con una reducida cartera de clientes al inicio \vskip 0.1cm
El equipo estará formado por \emph{sólo} dos personas al inicio \vskip 0.1cm
Los recursos de inversión de los emprendedores son limitados
\begin{flushright}
\Large \bf D 
\end{flushright} 
};
\end{tikzpicture} 
%
\hskip 0.2cm
\begin{tikzpicture}
        \node[rectangle,rounded corners,draw,fill=blue!30,text width=3in] {
Hay muchos centros que ofrecen servicios similares \vskip 0.1cm
El contexto actual de crisis económica dificulta la inversión en en servicios como el que ofrecemos \vskip 0.1cm
Hay mucho software gratuito 
\begin{flushleft}
\Large \bf A
\end{flushleft}
};
\end{tikzpicture} \\
%
\vskip 0.2cm
\begin{tikzpicture}
        \node[rectangle,rounded corners,draw,fill=green!30,text width=3in]{
        \begin{flushright}
\Large \bf F
\end{flushright}
La especifidad de nuestra empresa facilita su diferenciación \vskip 0.1cm
La motivación e implicación de los emprendedores es muy alta \vskip 0.1cm
Los emprendedores y el equipo son \textbf{jóvenes} con formación \textbf{docente e investigadora} \vskip 0.1cm
La empresa es dinámica, ofrece distintas \textbf{competencias} a distintos tipos de clientes \vskip 0.1cm
La empresa ofrece un método didáctico resolutivo y concreto de difícil aplicación en los centros de formación reglada \vskip 0.1cm
El método está avalado por expertos en didáctica de las ciencias \vskip 0.1 cm
Las nuevas tecnologías son la columna vertebral de la empresa
};
\end{tikzpicture} 
%
\hskip 0.2cm
\begin{tikzpicture}
        \node[rectangle,rounded corners,draw,fill=orange!70,text width=3in]{
\begin{flushleft}
\Large \bf O
\end{flushleft}
La empresa será el único centro de promoción científica en la ciudad  \vskip 0.1cm
El área metropolitana es extensa  \vskip 0.1cm
Los servicios de la empresa son compatibles y complementarios a la educación reglada \vskip 0.1cm
\vskip 0.97cm $\;$
};
\end{tikzpicture} 
\end{center}
\end{footnotesize}
\caption{Diagrama DAFO donde se muestran las debilidades, amenazas, fortalezas y oportunidades, respectivamente, de la empresa. \label{dafo}}
\end{table}























\section{La comercialización del servicio}

\subsection{Presentación de la empresa y sus servicios}

Se ha elegido el nombre de ``Connecta'' por el método didáctico que se empleará, que podemos resumir con el lema: ``Comprender es relacionar''. La idea clave de este método es que el alumno sea capaz de construir nuevo conocimiento a partir de \emph{conexiones} o relaciones con conocimiento previamente adquirido. La importancia que se le quiere dar a la plataforma virtual aporta también al término invitando a que el público ``se conecte'' y haga uso de ella.

* CONECTAMOS tres vertientes distintas de la promoción científica. En una misma empresa trabajamos la divulgación, la didáctica y el desarrollo, que son facetas de la promoción científica a diferentes niveles y para diferentes clientes.
* En particular, en las partes de didáctica y desarrollo Se ha elegido el nombre de ``Connecta'' por el enfoque con el que vamos a tratar estas partes, que podemos resumir con el lema: ``Comprender es relacionar' (conectar)'.
* Conecta también tiene un significado importante por la importancia que se le quiere dar a la plataforma virtual aporta también al término invitando a que el público ``se conecte'' y haga uso de ella. Va a ser una herramienta / lugar donde vamos a desarrollar nuestro trabajo igual de importante que el propio local. Entre las cosas que se van a desarrollar on-line le queremos dar importancia a la plataforma didáctica y al hecho de que los alumnos se conecten y fomentar el e-learning.
* Además, el equipo de Connecta, que son los emprendedores garantizan una \emph{conexión} continua con los avances científicos y tecnológicos y se ofrecen a ser la conexión entre el mundo científico actual y el público.

El logotipo, simple y conciso, representa una red de puntos interconectados que simboliza una red de conocimientos relacionados. También … tres vertientes conectadas por medio de la empresa: divulgación, didáctica y desarrollo.

Sabemos que los colectivos a los que nos dirigimos son exigentes a la hora de recibir esta clase de servicios, sobre todo en época de crisis, cuando la gente mira mucho más por la calidad y el precio de los servicios, por lo que será de vital importancia contar con docentes adecuados, formados y preparados y un buen método de docencia con el que se ayude a \emph{entender} la ciencia más allá de aplicarla a casos muy concretos que es el principal problema que lleva a los estudiantes a olvidar los conceptos que han aprendido al poco tiempo. De este modo se podrán satisfacer las demandas solicitadas y las expectativas creadas en y por los alumnos.

Colectivos a los que se dirige el servicio:
\begin{itemize}
\item Alumnos en escolarización secundaria
\item Jóvenes/adultos con interés en ámbito científico
\end{itemize}

\subsection{Acciones de promoción}

\rojo{Si bien no existirá una figura de gestor comercial como tal, esta será una tarea fundamental de los propios emprendedores, ya que entre sus tareas deberá primar este tipo de cuestiones.}

\rojo{Por tanto, será el propio gerente el encargado de dar a conocer su empresa a través de las visitas comerciales, que deberán estructurarse teniendo en cuenta tanto el potencial cliente al que se dirija como el tipo de formación que vaya a vender en cada momento, ya que las necesidades de los clientes no son iguales. Cobrará especial importancia la gestión y preparación de las mismas.}

\rojo{Únicamente en el caso de los materiales de teleformación nos podemos encontrar con algún elemento de intermediación necesario para su venta.}

Acciones de comunicación dirigidas a:
\begin{itemize}
\item Comunicación a padres de alumnos o tutores legales, responsables de la formación de sus hijos o atutorados.
\item Comunicación a alumnos, interesados en cursar carreras científicas o con necesidad de ayuda adicional en el estudio de materias de ámbito científico.
\item Comunicación con AMPAs.
\item Comunicación en colegios, institutos o centros de formación donde se realice bachillerato
\item Vía internet (página web y en redes sociales).
\item Centros universitarios, donde ofrecer ciclos de conferencias.
\end{itemize}

El propio cliente/ consumidor será el mejor prescriptor de la empresa, contando su experiencia. Por tanto, para la transmisión ``boca a boca'' será crucial el buen hacer de los trabajadores del centro.

% Del mismo modo se tratara de que los principales agentes en la gestion de formacion (los res- ponsables de formacion) sean, tambien, prescriptores de la formacion desarrollada por Pandora, ya que suelen ser un referente a los que se dirigen los interesados en recibir formacion.

%\section{Localización de la empresa}
%
%El centro de formación se localizaría en un local de alquiler de unos 300 metros cuadrados aproximadamente, en la ciudad de Valencia o alrededores, y dispondría de los siguientes espacios:
%\begin{itemize}
%\item 2 Aulas de docencia presencial (tamaño?)
%\item Aula de proyectos y ejercicios prácticos: con material informático (ordenadores).
%\item Zona de espacios comunes: en esta zona se ubicará una sala de reuniones, una zona de descanso, los baños y una recepción con hall.
%\item Zona de oficina
%\end{itemize}
%
%
%
%\begin{itemize}
%\item Requisitos para ser ``centro de educación''?
%\end{itemize}
%
%\rojo{ini copiado}
%Las condiciones higiénicas, acústicas, de habilidad y de seguridad, exigidos por la legislación vigente.
%Un aula por especialidad que tendrá como mínimo 30 metros cuadrados para grupos de 15 alumnos.
%Cuando la naturaleza de la especialidad así lo exija, un taller para prácticas.
%Espacio para despachos de dirección, sala de profesores, actividades de coordinación y secretaría.
%Servicios higiénicos-sanitarios.
%Profesorado experto en la especialidad formativa de que se trate.
%Disponer de un equipo que permita la transmisión de datos informatizados a la Consellería.
%Se han estimado unos costes de mantenimiento de las instalaciones de 3.000 euros por año.
%\rojo{fin copiado}

\section{Recursos humanos}

La empresa se constituye con dos socios trabajadores (doctora en física e ingeniero informático) a los que se podrían unir trabajadores adicionales especializados en otros ámbitos científicos según el funcionamiento y las demandas del negocio.

Horario
Mañanas tareas programación, divulgación, web
Tardes tareas didáctica y desarrollo


Perfiles:
* Los relacionados con la didáctica, para el que se requerirán personas con formación docente y científica.
* Los relacionados con el desarrollo de proyectos, donde habrán empleados con perfil científico y técnico de alto nivel, que sepan dirigir proyectos fomentando la colaboración en grupo y el uso de las herramientas disponibles.
* Los relacionados con divulgación, donde se necesitarán personas con contactos en el mundo científico y técnico, que sepan ofrecer temas de interés y servicios de divulgación a demanda del público o de los centros.

Para la plataforma online serán necesarias personas encargadas del mantenimiento los contenidos científicos de la web y la propia arquitectura de la plataforma.


Guillermo desarrollo (conocimientos más técnicos), plataforma online.
Paula contenido: didáctica y desarrollo, divulgación, plataforma online.

\section{Innovación}

\begin{itemize}

\item {Didáctica:} La diferenciación que ofrecemos es la manera o el enfoque a la hora de resolver problemas de aprendizaje en ciencias. La idea es dejar el método deductivo y sustituirlo por el constructivo, en el que los pilares básicos son: los conocimientos previos del alumno y su habilidad para utilizar la información de la que dispone a la hora de construir algo nuevo. Esto se llama ``aprendizaje vía la experimentación'' y no se imparte en muchos centros por falta de tiempo o implicación.
Otra diferenciación importante es el e-learning: la posibilidad de entrenar las técnicas de aprendizaje científico autónomamente vía web con programas desarrollados por el equipo \emph{Connecta}.

\item {Divulgación:} El centro ofrecerá charlas divulgativas, donde se comentará la actualidad científica y se discutirá sobre la misma. Los alumnos podrán estar en contacto con la ciencia actual y se invitará a científicos para que traten temas de aquellos campos en los que son expertos.

\item {Desarrollo:} El centro ofrece la opción de participar en pequeños proyectos prácticos para que los alumnos apliquen sus conocimientos y puedan ver como su conocimiento genera resultados de una forma aplicada. De este modo los alumnos tienen la opción de obtener experiencia práctica en el trabajo colectivo, enfrentándose a problemas desconocidos y utilizando su propio conocimiento y habilidades para conseguir resolverlos.

\end{itemize}


%\section{Planificación temporal de la puesta en marcha}
%\rojo{ini copiado}
%La lista de trámites a realizar comprende los siguientes:
%\begin{itemize}
%\item Declaración previa al inicio de la actividad
%\item Solicitud de la certificación negativa del nombre
%\item Solicitud de la autorización correspondiente ante la Consellería competente - Constitución de la sociedad
%\item Solicitud de préstamo a largo plazo y de otros medios financieros - Solicitud de licencia de obras
%\item Acondicionamiento del local
%\item Licencia de apertura
%\item Adquisición de equipamientos
%\item Inicio de la campaña promocional de lanzamiento - trámites laborales
%\item Inicio de la actividad
%\end{itemize}
%\rojo{fin copiado}



\end{document}






















